<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root lang="fr_FR">
  <groups>
    <group id="LOOKUP_REFERENCE" name="Lookup &amp; Reference">
      <translation>Recherche &amp; Matrices</translation>
    </group>
  </groups>
  <function name="HYPERLINK" category="LOOKUP_REFERENCE">
    <translation>HYPERLIEN</translation>
    <description>
      <parameters>
        <parameter name="Lien_cible" type="text">
          <![CDATA[Lien_cible est la cible du lien hypertexte avec un chemin relatif dans le gestion des fichiers, composé de /GROUPE/HIERARCHIE/CHEMIN_COMPLÈTE_AU_FICHIER.<br>
          Exemples:<br>
        	\"/Jedox/Financials/Accounting/Demo.wss\" - Le lien hypertexte vers le fichier Demo.wss dans le groupe \"Jedox\", la hiérarchie \"Financials\", et le dossier \"Accounting\".<br>
			\"[/Jedox/Financials/Accounting/Demo.wss]Feuille2\" -  Le lien hypertexte ouvre le fichier Demo.wss et sélect la cellule A1 de la Feuille2.<br>
			\"[/Jedox/Financials/Accounting/Demo.wss]'Année 2009'!A2:B3\" -  Le lien hypertexte ouvre le fichier Demo.wss et sélect la plage A2:B3 sur la feuille 'Année 2009' (Les noms des feuilles avec des espaces sont délimités par des apostrophes).<br>
			\"[/Jedox/Financials/Accounting/Demo.wss]A2\" - Le lien hypertexte ouvre le fichier Demo.wss et sélect la cellule A2 sur la première feuille.<br>
			\"[/Jedox/Financials/Accounting/Demo.wss]Janvier\" - Le lien hypertexte ouvre le fichier Demo.wss et sélect la plage avec le nom \"Janvier\".<br>
			\"[/Jedox/Financials/Accounting/Demo.wss]Feuille2!Mai\" - Le lien hypertexte ouvre le fichier Demo.wss et sélect la plage avec le nom \"Mai\" sur Feuille2.<br>
			\"/Jedox/Financials/Documentation/Manuel.pdf\" - Le lien hypertexte vers le PDF document Manuel.pdf dans le groupe \"Jedox\", la hiérarchie \"Financials\", et le dossier \"Documentation\".<br>
			\"http://www.google.com/\" - Le lien hypertexte vers URL.<br>
			A5 or $A$5 - Utilise l'entrée dans une autre cellule dans la feuille de Lien_cible.<br><br>
			\"SELF\" or \"self\" - Lien vers A1 sur la feuille sélectionnez dans le classeur en cours.<br>
			\"[SELF]Feuille2!A5\" or \"[self]Feuille2!A5\" - Lien vers A5 sur la Feuille2 dans le classeur en cours.]]>
        </parameter>
        <parameter name="Nom_convivial" type="text">
          <![CDATA[Nom_convivial est le texte qui apparaît dans la cellule.<br>
          Exemples:<br>
			\"Texte lien hypertexte\" - Texte normal.<br>
			B5 or $B$5 - L'entrée de la cellule B5 est affiché comme nom_convivial.<br>
			CONCATENER(B2,C2) - Le résultat d'une fonction est affiché comme nom_convivial.]]>
        </parameter>
        <parameter name="Astuce_écran" type="text">
          <![CDATA[Astuce_écran est un lien hypertexte note.<br>
          Exemples:<br>
          	\"Texte lien hypertexte\" - Texte normal.<br>
			C5 or $C$5 - L'entrée de la cellule C5 est affiché comme Astuce_écran.<br>
			CONCATENER(B3,C3) - Le résultat d'une fonction est affiché comme Astuce_écran.]]>
        </parameter>
        <sequence from="1" to="13">
          <parameter name="source" type="text">
            <![CDATA[Source1, source2, ... sont des références à des sources de données à transférer.<br>
            Exemples:<br>
            B7 - L'entrée de la cellule B7 sur la feuille active sera prise.<br>
			A2:B3 - Les entrées de la plage A2:B3 sur la feuille active seront prises.<br>
			Feuille2!A2:B3 - Les entrées de la plage A2:B3 sur \"Feuille2\" seront prises.<br>
			Achat32 - Les entrées dans la zone désignée \"Achat32\" de la feuille active seront prises.<br>
			Feuille2!Achat32 - Les entrées dans la zone désignée \"Achat32\" de la feuille \"Feuille2\" seront prises.<br>
			@var1 - Le contenu de la variable \"var1\" sera prise.<br>
			\"Achat32\" - Le texte \"Achat32\" est considéré comme une valeur constante.<br>
			{\"value1\",\"value2\",\"value3\"} - liste de valeurs constantes.]]>
          </parameter>
          <parameter name="destination" type="text">
            <![CDATA[Destination1, destination2, ... sont des références des destinations de données à transférer.<br>
            Exemples:<br>
            \"B7\" - La cellule cible est B7 sur la feuille active.<br>
			\"A2:B3\" - \"A2:B3\" sur la feuille active est la plage cible.<br>
			\"Feuille2!A2:B3\" - \"A2:B3\" sur \"Feuille2\" est la plage cible.<br>
			\"Trimestre1\" - La plage cible est la plage avec le nom de \"Trimestre1\" sur la feuille active.<br>
			\"Feuille2!Trimestre3\" - La plage cible est la plage avec le nom de \"Trimestre3\" sur \"Feuille2\".<br>
			\"@var1\" - Définit la variable \"var1\".<br><br>
			S'applique uniquement aux  URL cibles lien-hypertextes<br>
			\"Texte spécifique\" - constant value.<br>
			{\"value1\",\"value2\",\"value3\"} - liste de valeurs constantes.]]>
          </parameter>
        </sequence>
      </parameters>
      <syntax>
        <![CDATA[HYPERLINK(Adresse_lien_hypertexte,Nom_convivial,Astuce_écran,source1,destination1[,source2,destination2,...])]]>
      </syntax>
      <short>
        <![CDATA[Crée un lien hypertexte ou un transfert de données.]]>
      </short>
      <long>
        <![CDATA[Crée un lien hypertexte ou un transfert de données.]]>
  	  </long>
    </description>
    <comment><![CDATA[some text for the translator]]></comment>
  </function>
</root>
